<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name= "Genres">
        <item>Портрет</item>
        <item>Пейзаж</item>
        <item>Натюрморт</item>
        <item>Марина</item>
        <item>Батальный</item>
        <item>Исторический</item>
        <item>Архитектурный</item>
    </string-array>
    
    <string name= "Portrait">
        "Портрет — это самый антропоцентричный живописный жанр. Внимание художника полностью сосредотачивается на человеке. Смыслом работы живописца становится как минимум отображение на холсте внешности модели (до появления авангардных стилей — реалистичной), а как максимум — раскрытие души, характера. Следует заметить, что в современном искусстве на первый план выходит не портретное сходство, а погружение во внутренний мир человека. А вот классический портрет подразумевает ещё и высокую точность в изображении человека. Портрет в живописи — это всегда изображение реального человека."

    </string>
    <string name= "Scenery">
        "Пейзаж — это живописный жанр, предметом которого являются природные, сельские и городские ландшафты, а также атмосферные явления. Люди и животные тоже могут появляться в пейзажах, но их роль второстепенна: они «захвачены» кистью творца, поскольку оказались частью изображаемой реальности. Иногда это вообще не более чем стаффаж — фигуры, которые оживляют местность."
    </string>
    <string name= "Still_life">
        "Натюрморт — это жанр изобразительного искусства, в котором главными персонажами произведения выступают обычные вещи. Это могут быть не только неодушевленные предметы, но и живые существа. Однако птицы, животные или люди в натюрморте по замыслу художника играют второстепенную роль, лишь дополняют основной мотив картины."
    </string>
    <string name= "Seascape">
        "Морской пейзаж, или марина — это особый жанр изобразительного искусства, где основным элементом картины выступает море. Термин произошел от слова marinus (лат. «морской») и введен в употребление итальянцами. Морской пейзаж как самостоятельный вид живописи сформировался в Нидерландах в семнадцатом веке с появлением картин, где все внимание художника уделялось стихии, а корабли и люди выступали второстепенными персонажами."
    </string>
    <string name= "Battle">
        "Батальный жанр (от французского слова bataille, что в переводе означает «битва»), посвящённый военной тематике, — один из древнейших в живописи. Художники-баталисты писали сухопутные бои, морские сражения, форсирование переправ, изнурительные походы и войсковые будни. В произведениях может быть отражена и героика битв, и трагедия кровавых войн, и триумф победителей. А иногда — всё это вместе. Основная тема батального жанра отражена в его названии."
    </string>
    <string name= "History">
        "Исторический жанр, или историческая живопись — это раздел в живописи, который включает в себя сюжеты, написанные в разных стилях изобразительного искусства на реальные исторические события, на религиозные, мифологические, аллегорические темы. Понятие произошло от слова historia (лат. «повествование»),в которое обычно вкладывают более широкий смысл."
    </string>
    <string name= "Architecture">
        "Главная тема — архитектурный ландшафт, причем не только городские виды или отдельно стоящие здания, но и интерьер помещений. Архитектура присутствовала в произведениях искусства мастеров Возрождения, но как автономный жанр окончательно сформировалась в голландской живописи XVI-XVII вв."
    </string>
    <string name="AboutDev">
       "Литке Надежда Евгеньевна\n СМБ-701-О"
    </string>
</resources>